# VIGOR DAC CONSTITUTION


## 1. 핵심 원칙

1.1. 이 탈 중앙화된 자치 커뮤니티( "DAC")는 VIGOR DAC으로 알려져 있으며 블록 체인 기술을 기반으로 관리 및 유지되는 이 헌법의 적용을받습니다. 이 헌법의 원본 텍스트의 해시는 블록 체인에 영구적으로 기록되며 여기에 명시된 방법 및 요구 사항으로 만 수정할 수 있습니다.

1.2. VIGOR DAC는 다음과 같은 핵심 원칙, 미션, 가치 및 목표를 기반으로합니다.

a) VIGOR 백서에 제시된 아이디어와 향후 특허에 중점을 둔 오픈소스 소프트웨어의 구축, 코딩 및 관리 : VIGOR DAC은 EOSIO 소프트웨어 기반 블록체인 또는 기타 체인에서의 구축을 위하여 오픈소스 소프트웨어를 구축 할 수 있도록 항상 노력해야합니다. VIGOR DAC는 VIGOR 프로토콜의 코드와 VIGOR 백서와 관련된 모든 연결된 스마트 컨트렉 및 소프트웨어 플랫폼인 DAC이 합의한 곧 출시될 특허 및 확장을 구축, 유지, 실행 및 안전 유지에 초점을 맞춰야 합니다.주요한 목적은 항상 분산형 금융(DeFi) 솔루션을 만들고 유지하는 것 입니다.

b) 개방성과 투명성 : VIGOR DAC 거버넌스 구조와 모든 운영에 의해 내려진 모든 결정은 공개적이고 투명하며 블록 체인에 영구적으로 기록됩니다.어떤 개인이나 단체들은 프로토콜을 검열 할 권한이 없습니다.

c) 공정성 : VIGOR DAC는 모든 회원을 공정하게 대우하고, 기여금을 적절히 보상하며, 비영리 정책을 유지해야합니다. 개인 투표 회원 누구도 다른 사람보다 결정에 대한 정보에 대해서 동일하게 공유되어야 합니다.

d) 탈 중앙화 : VIGOR DAC는 중앙화 되는 시점 없이 탈 중앙화하려고 노력하며, 몇몇 소수 또는 특정인 에 의한 셧다운에 취약하지 않을 것이며 전체 기간 동안 충분히 자립을 해야 합니다.

e) 위임된 변경가능성 : VIGOR 프로토콜은 회원의 Multisig 합의를 통해서만 업그레이드 할 수 있어야합니다.

1.3. 본 헌법의 다음과 같은 모든 조항은 이 조항에 표현 된 핵심 원칙과 일치하는 방식으로 해석 될 수 있습니다.

## 2. 회원

2.1. 멤버십은 블록 체인에 영구적으로 등록이된 Vigor DAC 헌법의 디지털 서명으로 자격을 가지게 됩니다. 법적인 자격을 가진 사람은 누구나 회원으로 가입 할수 있습니다.

2.2. 멤버쉽은 VIGOR 프로토콜을 사용하기위한 필수 전제 조건입니다.

2.3. 다가올 특정 상황에서 회원에게는 커스토디언 선거 및 기타 주제에 대한 투표권이 부여 될 수 있습니다.

2.4. 멤버쉽은 VIGOR DAC의 후보 자격을 갖추기위한 필수 전제 조건입니다.

2.5. 회원은 VIGOR DAC에서 언제든지 사임 할 수 있으며이 조치는 블록 체인에 영구적으로 기록됩니다. 이 방법으로 회원 자격을 상실된 회원은 6 개월 전에 다시 가입 할 수 없습니다.

## 3. 후보자

3.1. 후보자는 관리인이 될 자격이있는 회원입니다.

3.2. 회원이 후보자가 되기 위해서는 커스토디언 위원회에 후보자 요청을 신청으로 가능하며,반드시
VIGOR DAC에 참여를 해야 하며,그에 대한 약속을 이행 해야 합니다.후보자 요청의 제안의 요청이 통과가 되면 후보자들은 “VOTESTAKE” 토큰을 받게 됩니다.  “VOTESTAKE” 토큰은 환불 불가능한 형태이며 DAC에 반환하는 것 이외의 거래,상장,양도의 수단으로는 사용이 불가능 한 토큰이며 투표의 행사 자격을 부여하는 온 체인 기록으로서만 사용이 됩니다.

3.3. 후보자들은 커스토디언들로 부터 투표를 받아서 커스토디언이 되지 않는 이상 그들의 투표권의 행사는 존재하나 커스토디언 위원회 처럼 실질적인 의사 결정권 없지만 커뮤니티의 각각의  선호도를 반영 할 수 있습니다
 
## 4. 커스토디언

4.1. 커스토디언 : 기존 등록된 후보자들 중 투표로 선출된 다른 커스토디언의 투표에 의해 선출이 됩니다. 21 명의 커스토디언은 가장 많은 투표를 받고 있음을 의미 합니다(커스토디언의 인원은 DAC 제안에 의해 추가로 구성 가능함). 새로운 커스토디언은 VOTESTAKE 토큰을 받게되며, 탈락된 커스토디언은 반환이 이루어 집니다 (VOTESTAKE는 DAC에 의해 회수 됨).이렇게 선출 된 21 명의 후보자는 커스토디언 위원회를 구성 하게 됩니다. 후보자 또는 기존 커스토디언이 동일한 투표권을 받았을 경우 우선 순위는 계정 이름별로 알파벳 순서로 결정이 됩니다.

4.2. 각 커스토디언을 선출하기 위해 최대 21 표를 투표 행사를 할 수 있습니다(DAC 제안에 의해 최대 투표 수를 수정 할수 있음). 투표권 행사는 각 후보자 또는 현재의 커스토디언및 본인을 포함하여 각각 1표씩 가능합니다,

4.3. 각 커스토디언의 제안은 VIGOR DAC 핵심 원칙과 호환되고 본 헌법과 전반적으로 호환되는 한, 모든 종류의 피아트,암호화 자산의 지출을 포함하여 관리위원회에 제안을 할 수 있는 권리를 가지게 됩니다.

4.4 각 커스토디언은 제안을 승인하기 위해 투표권을 행사할 수 있습니다. 프로포절의 통과에 필요한 최소한 충족 권한에 대한 투표수(예 : 현재 high 레벨은 21 표 중 11 표가 필요함)를 충족하게 되면 제안이 통과되어 실행 됩니다.

4.5. 커스토디언은 커스토디언의 인원과 세 가지 권한수준 (high, med, low)에 대한 임계치 값을 포함하여 DAC의 구성 변경을 제안 할 수 있습니다. high 권한 레밸은 본 헌법에 구체적으로 열거 될 매우 중요하며 특별한 문제를 결정할 수 있도록 승인된 정족수가 높은 특별 제안입니다.

4.6. 쿠스토디안을 선출하기 위한 투표는 매 기간 한 번씩반영이됩니다. 기간 길이는 DAC 투표로 설정할 수 있다. 따라서 각 Custodian은 해당 기간 동안 역할을 수행해야 합니다,.DAC 계약은 새로운 기간은 액션이 실행 될때마다 시작되며, DAC 컨트렉은 매 기간마다 한 번씩 이루어 집니다.

4.7. 관리인에 대한 모든 소득 또는 기타 보상은 허용되며 관리인 이사회의 투표에 의해서만 설정됩니다. 소득은 각 관리인의 실제 업무와 책임에 비례해야하며 아래 7 조에 명시된 VIGOR DAC 수입원에서 파생 된 기존 현금 흐름과 일치해야합니다.

4.8. 커스토디인의 사망, 사임 또는 해고될 경우 즉시 업무는 종료 됩니다. 해당 기간 전에 해당 관리인이 이미 제출 한 모든 투표는 여전히 유효합니다.다음 새로운 기간 시작시 종료 되며 새롭게 적용이 됩니다.

4.9. 커스토디언의 공석이 경우 즉시 새로운 커스토디언은 후보자로서 제워 집니다.공석이 생긴 시점에, 후보자 리스트중에 가장 많은 표를 가지고 있지만 현재는 커스토디언으로 활동하지 않는 후보자의 자동 임명으로 인해 남은 기간 동안 커스토디언 위원회의 공석은 즉시 채워져야 한다.

4.10. 위의 4.9 교체 커스토디언 임명에 대한 편견없이, 지속적인 관리인은 관리인 이사회의 공석에도 불구하고 행동 할 수 있습니다. 커스토디언 위원회는 교체 커스토디언이 없는 경우, 계속 진행중인 커스토디언 또는 커스토디언의 결의로 인해 발생한 공석을 채우기 위해 새로운 관리인을 직접 임명 할 수 있습니다.

## 5. 고객의 이사회 책무

5.1. 자산 및 부채의 지배 구조 및 운영을 포함하되 이에 국한되지 않는 VIGOR DAC의 운영 및 업무는 ​​때때로 구성된 모든 관리인 이사회에 의해 관리되고 이사회를 통해 투자, 결정 및 관리됩니다. VIGOR DAC를 대신하여 본 헌법과 그 핵심 원칙에 따라, 그리고 그 목적에 따라 그러한 관리 권한은 전술 한 목적을 위해 모든 행위, 문제 및 사안을 수행하고 모든 계약, 도구, 증서 또는 기타 문서를 언제 어디서나 실행할 수 있습니다. 

5.2. 관리인 이사회는 이유가 있든 없든 다른 관리인, 후보자 또는 회원을 제거하고 특별 제안 및 관련 정족수를 사용하여 VOTESTAKE 토큰을 소각 할 수 있습니다. 이 방법으로 제거 된 회원, 후보자 또는 커스토디언은 VIGOR DAC에 다시 참여할 수 없습니다.

## 6. 법적 책무
6.1. VIGOR DAC는 플랫폼 외부의 법인이 아니므로, 본 헌법에 따라 최선의 이익이있을 경우 법적으로 외부 법인을 설립 할 수 있습니다.

6.2. 그렇게 만들어진 조직은 본질적으로 비영리적이어야하며이 헌법의 핵심 원칙을지지하기로 동의해야합니다.

6.3. 법인은 합법적이고 책임과 가부장적 분리를 제공하며 본 헌법을 준수하는 한 모든 국가 / 사법 관할 구역에 설립 될 수 있습니다.

6.4. 커스토디언 이사회는 최대 5명의 커스토디언을 선출하여 법인에 대한 결정권을 가진 회원, 이사 또는 신탁관리인으로 활동하게 된다.이 5 명의 커스디언은 커스토디언 이사회가 결정한 일정에 따라 교체되며,이 커스토디언의 지위에 관계없이 VIGOR DAC 내에서의 지위를 침해하지 않고 커스토디언 이사회의 투표에 의해 제거 될 수 있습니다. 5 명의 관리인은 법인의 활동에 대해 정기적으로 커스토디언 위원회 에게 반드시 보고해야합니다.

6.5. 기업의 조례는 VIGOR DAC에 대한 통제를 보장 할 수있는 방식으로 작성되어야합니다. 기업은 VIGOR DAC 자체를 소유하거나 통제 할 수 없습니다.

6.6. 법적 실체가 제3자 독립 이사 및/또는 신탁관리자에 기반을 둔 관할권/국가의 법률과 규정에 의해 요구될 경우, 필요에 따라 지명될 수 있지만, 궁극적인 결정권은 항상 쿠스토디아 이사회가 지명하는 5개 커스토디언에 있습니다.

6.7. 법인의 5 명 중 한 사람이 될 의사는 엄격한 KYC 및 AML 점검을 받아야하며 부정적인 요소가 발생할 경우 해당 기관의 제 3 자 독립 이사 및 / 또는 커스토디언 위원회에서 거부 할 수 있습니다. 

## 7. 원천 소득

7.1. VIGOR DAC는 VIGOR 프로토콜의 VIG 토큰의 총 토큰 발행의 일부를 직접 소유하며,이 헌법 및 핵심에 표현 된 모든 활동이나 원칙을 전달, 촉진, 관리, 개발 및 실행하기 위해 커스토디언 이사회가 결정한대로이 토큰을 사용할 수 있습니다.

7.2. 관리인위원회는 VIGOR DAC, 회원, 후보자, 관리인 및 VIGOR 의정서 자체의 적절한 자금 및 유지를 보장하기 위해 일부 VIGOR 의정서 활동에 대한 수수료 비율을 제정 할 수 있습니다. 이렇게 취득한 자산의 지출은 7.1의 내용과 같은 방식으로 사용될 수있다. 

7.3. VIGOR DAC가 운영 비용(커스토디언의 소득 포함)을 초과하여 VIGOR 프로토콜의 관리에서 생성하거나 소유한 소득 또는 토큰 발행은 결코 회원, 후보 또는 커스토디언에게 분배될 수 없으며 따라서 어떤 종류의 이익이나 배당으로 해석될 수 없으며, 향후 지출을 위해 따로 설정되어야 합니다.

## 8. 개정(안)

8.1. 이 헌법에 대한 모든 개정안은 특별 제안으로 커스토디언에 의해 제안되어야 하며, 더 높은 정족수가 필요한 커스토디언 이사회에 의해 투표 되어야 합니다.개정된 헌법은 블록체인에 업로드되어야 하며, 모든 기존 회원, 후보, 관리인들은 다시 서명을 해야만 하며, 그렇지 않을 경우 7일 이내에 VIGOR DAC에서 자동으로 제거될 수 있습니다.

## 9. 자발적 해산

9.1. 자발적 해산은 특별 제안 및 관련 투표 정원 회를 통해서만 제안 및 투표 할 수 있습니다.

9.2. 자발적 해산의 경우, VIGOR DAC가 직접 또는 VIGOR 프로토콜의 통제를 통해 소유한 미결 자산은 회원, 후보 또는 커스토디안에게 분배될 수 없으며, 대신 커스토디언 이사회의 선택 또는 절대적으로 다른 비영리 분산 금융(DeFi) 프로젝트에 기부되고 양도되어야 한다.커스토디안 이사회의 투표로 다른 비영리 단체나 자선 단체를 탈퇴 합니다.

## 9. 준거법 및 관할권

9.1. 본 헌법 및 이와 관련하여 발생하는 모든 분쟁 또는 클레임 ​​(비 계약 적 분쟁 또는 클레임을 포함)은 영국 및 웨일즈의 법률에 따라 통제되거나 해석됩니다. 잉글랜드 법원과 웨일즈 법원은 본 헌법으로 인해 또는이 헌법과 관련하여 발생하는 모든 분쟁 또는 청구 (비 계약 적 분쟁 또는 청구 포함)를 해결하기위한 배타적 관할권을 갖습니다.

